[累己累人]女生確診肺癆惟未按指示治療 衛生署將發隔離令

消息透露，一名12歲的中一女生在確診抗藥性肺癆後，未有按醫生指示完成治療，衞生署將發出隔離令，強制女生到那打素醫院隔離治療，並會要求警方協助。社署亦會跟進有關學生的家庭需要。

衞生署回覆查詢時說不評論個別個案，只表示正跟進沙田一所中學的結核病個案。

衞生署說，由於結核病由感染到發病可能會醞釀一段時間，預期未來數月仍可能出現少數個案。署方胸肺科已安排校內與患者接觸比較緊密的師生，接受篩查及預防治療。

署方又指，根據《預防及控制疾病規例》第23條，如衞生主任有理由相信某人感染特定傳染病，可藉書面命令隔離感染者。

人道毀滅啦

起佢底

因為要考呈分試？

隔離醫好之後應該要捉去坐監

仆街

會唔會係雙非

九成冇咳就唔食藥

希望拉佢去打靶

買樓希望

又係哥類仆街老豆老母 自然療法

有無人學校有聽過？好驚喎，我個仔讀大埔區